{
  "game":[
  {
    "topic": "3 фаза",
    "questions": [
      {
        "question": "Что такое реакт?",
        "answer": "Библиотека",
        "point": 200,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Что такое ангуляр?",
        "answer": "Фреймворк",
        "point": 400,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Что есть в компоненте и вы можете видите на это экране",
        "answer": "Элемент",
        "point": 600,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Он отслеживает измененные, добавленные или удаленные из списка элементы",
        "answer": "Ключ",
        "point": 800,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Первый человек в космосе",
        "answer": "Гагарин",
        "point": 1000,
        "statusVis": true
      }
      ]
  },
  {
    "topic": "СНЫ",
    "questions": [
      {
        "question": "ЕГО ночной кошмар выглядел так: на Красной площади сидят чехи и едят мацу китайскими палочками.",
        "answer": "Брежнев",
        "point": 200,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Гроб среди квартиры, на мои похорона съехались вампиры...",
        "answer": "Высоцкий",
        "point": 400,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Змея, кусающая себя за хвост.",
        "answer": "Кекуле",
        "point": 600,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Из конюшни ушла лошадь.",
        "answer": "Безенчук",
        "point": 800,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "В полдневный жар в долине Дагестана с свинцом в груди лежал недвижим я.",
        "answer": "Лермонтов",
        "point": 1000,
        "statusVis": true
      }
      ]
  },
  {
    "topic": "ЮМОР",
    "questions": [
      {
        "question": "Именно этими инструментами роет себе могилу обжора.",
        "answer": "Вилкой и зубами",
        "point": 200,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Всем с детства знакома эта поучительная история о долгом пути хлебобулочного изделия к потребителю.",
        "answer": "Колобок",
        "point": 400,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Какой овощ отобрал у Паниковского Остап Бендер со словами: «Не делайте из еды культа»?",
        "answer": "Огурец",
        "point": 600,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Если сердце жителя Древнего Египта переполнялось чувством негодования, то он мог нарисовать на подошвах сандалий некое изображение. Что он изображал: самого себя, своего врага, меч или свой талисман?",
        "answer": "Своего врага",
        "point": 800,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "«И мудрый Вольтер сомневался в ядовитости...» этого напитка, - сказал Козьма Прутков. О каком напитке идет речь?",
        "answer": "Кофе",
        "point": 1000,
        "statusVis": true
      }
      ]
  },
  {
    "topic": "А как это по-русски?",
    "questions": [
      {
        "question": "Это легкое воздушное пирожное получило название от французского слова «поцелуй»",
        "answer": "Безе",
        "point": 200,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Итальянское название этого блюда можно перевести на русский язык словом «тесто». А как его называем мы?",
        "answer": "Макароны",
        "point": 400,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Татары, узбеки и казахи называют его «катык», грузины - «мацони», таджики - «чургот», египтяне - «лебен», а как его называют в Турции, Греции, Румынии и во всей Европе?",
        "answer": "Йогурт",
        "point": 600,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "По мнению французов, он может украсить любое блюдо.",
        "answer": "Гарнир",
        "point": 800,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Вспомните один музыкальный термин и попробуйте сказать по-французски буквально «кушанье из разных сортов мяса и зелени»",
        "answer": "Попурри",
        "point": 1000,
        "statusVis": true
      }
      ]
  },
  {
    "topic": "Популярные цитаты",
    "questions": [
      {
        "question": "По мнению Талейрана, этот напиток должен быть крепким, как негр, черным, как ночь, и сладким, как первый поцелуй. Назовите его.",
        "answer": "Кофе",
        "point": 200,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Что, по мнению польского сатирика Леца, открывает любой рот?",
        "answer": "Хлеб",
        "point": 400,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "По мнению А. Чехова, голодная собака верит только в ... Это некий продукт. Назовите его.",
        "answer": "Мясо",
        "point": 600,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "В Голландии зимой 1944-1945 гг. начались трудности с продуктами питания, и тысячи горожан отправились в деревни, чтобы купить этот единственный неизрасходованный продукт. Назовите его.",
        "answer": "Луковицы тюльпанов",
        "point": 800,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Где взяты эти ставшие крылатыми выражения: «Не хлебом единым сыт человек» и «Соль земли»?",
        "answer": "Из Евангелия",
        "point": 1000,
        "statusVis": true
      }
      ]
  },
  {
    "topic": "Все о животных",
    "questions": [
      {
        "question": "Эти животные, в отличие от других хищников, питаются не только мясом: они едят траву и ягоды.",
        "answer": "Медведи",
        "point": 200,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "Это животное, не имея рук, может поднять с земли монетку, гвоздик и тяжелую бочку.",
        "answer": "Слон",
        "point": 400,
        "statusVis": true
      },
      {
        "question": "тих млекопитающих (не собак) приручили индийские магараджи, персидские шахи, турецкие султаны, арабские шейхи, эфиопские императоры к охоте на других животных.",
        "answer": "Гепард",
        "point": 600,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "У этого крупного животного (до 2,5 метров ростом) детеныш рождается длиной всего три сантиметра.",
        "answer": "Кенгуру",
        "point": 800,
        "statusVis": true
      },
       {
        "question": "Это животное достигло пределов совершенства в скрытности, научившись не попадаться на глаза человеку. Его инстинкт самосохранения развит сильнее, чем у других млекопитающих. Его называют «луговым волком». А как еще?",
        "answer": "Койот",
        "point": 1000,
        "statusVis": true
      }
      ]
  }
   
  ]
}
   
  
  
